10.1睇直播見到好多小朋友唔識爆玻璃，不如等我講解吓

10.1嗰時我喺屋企睇緊長沙灣政府合署嗰邊嘅直播，見到好多黑衫好辛苦咁爆玻璃，起勢咁車都車唔爆。

小妹當然反對暴力啦，但係又諗到，如果火燭又或者坐巴士車禍要逃生，玻璃都唔識爆點算？所以就想簡單講吓點樣有效地爆玻璃。

1. 要有合適工具，大家搭巴士嗰時都會見到一個紅色嘅鍋仔，其實就係專門爆玻璃用嘅。當然啦，咁如果平時屋企火燭點算呢？總唔可以喺巴士拎番屋企啦，咁多老閉。其實好多地方都有得賣玻璃擊破器，買番個喺屋企多個保障呀

2. 要敲正確位置。如果你敲正中間，就算俾把專用鎚仔你都有排搞，正確方法係敲塊玻璃嘅四邊，尤其近角位。呢個同玻璃嘅covalent bond structure有關，不過大家知點做就得。

希望大家可以好好學吓點樣爆玻璃，可以喺緊急關頭救你一命！

點用?一野隊落塊玻璃就得?

推。。。 又長知識啦
😎😎😎😎😎😎

敲四邊角呀

請問呢個叫咩魔法?

我發現好多人都唔識基本求生術

易爆程度：角 > 邊 > 中
（所以飛機窗係圓邊，順帶一提）

強化玻璃最脆弱係4角
試過同裝修師傅拎起件7尺高玻璃
一下唔為意有一隻角撞左落磁磚地板 , 成件粉碎喺面前 , 好L彩低頭如果唔係入哂眼。

但如果遇到夾膠玻璃就放棄啦 , 南亞泥頭佬用十磅鎚都打到氣喘先會離框成塊痴住跌落嚟

同埋，起擊破車窗逃生時，如果有眼罩同防割手套，就會安全好多。逃生時，請俾其他乘客有心理準備，以免玻璃入眼。

救命逃生

諗起全球第一架噴射式民航客機de Havilland Comet就係因為方形窗而係空中解體

到底同covalent bond structure有咩關係？
我好想知